%“问题描述”和“证明”放在每一个section中


\documentclass{ctexart}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts} 

\title{作业一: L'Hospital法则的叙述与证明}


\author{彭湃 \\ 数学与应用数学（强基计划） 3210100061}

\begin{document}

\maketitle

L'Hospital法则是计算不定型极限的重要工具，其将函数商的极限转化成导函数商的极限，与离散情形的Stolz公式相似.一般认为，该法则是Johann Bernouli的成果.



\section{“$\frac{0}{0}$”不定型}
\textbf{Thm 1:}设f，g在(a, b)内可微，满足

$(i)\forall x\in (a, b), g'(x)\neq0.$

$(ii)\lim_{x\rightarrow a^+} {f(x)}=\lim_{x\rightarrow a^+} {g(x)}=0.$

$(iii)\lim_{x\rightarrow a^+} {\frac{f'(x)}{g'(x)}}=l,  l\in \mathbb R, or \quad l=+\infty,-\infty, \infty.$

则
\begin{equation}
\lim_{x\rightarrow a^+} {\frac{f(x)}{g(x)}}=\lim_{x\rightarrow a^+} {\frac{f'(x)}{g'(x)}}.\label{L1}
\end{equation}

\textbf{Proof:}对于a<x<y<b, 我们有$\xi\in(a,b)$使得
\begin{equation}
\frac{f(x)-f(y)}{g(x)-g(y)}=\frac{f'(\xi)}{g'(\xi)}
\end{equation}
从而
\begin{equation}
\inf_{t\in(a,x)}\frac{f'(t)}{g'(t)}\leq\frac{f(x)-f(y)}{g(x)-g(y)}\leq\sup_{t\in(a,x)}\frac{f'(t)}{g'(t)}
\end{equation}
上式中令$y\rightarrow a^+$即得
\begin{equation}
\inf_{t\in(a,x)}\frac{f'(t)}{g'(t)}\leq\frac{f(x)}{g(x)}\leq\sup_{t\in(a,x)}\frac{f'(t)}{g'(t)}, \quad\forall x\in(a, b).
\end{equation}
再令$x\rightarrow a^+$即可证(\ref{L1}).

\section{“$\frac{*}{\infty }$”不定型}
\textbf{Thm 2:}设f，g在(a, b)内可微，满足

$(i)\forall x\in (a, b), g'(x)\neq0.$

$(ii)\lim_{x\rightarrow a^+} {g(x)}=\infty.$

$(iii)\lim_{x\rightarrow a^+} {\frac{f'(x)}{g'(x)}}=l,  l\in \mathbb R, or \quad l=+\infty,-\infty, \infty.$

则
\begin{equation}
\lim_{x\rightarrow a^+} {\frac{f(x)}{g(x)}}=\lim_{x\rightarrow a^+} {\frac{f'(x)}{g'(x)}}.\label{L2}
\end{equation}

\textbf{Proof:}对于a<x<y<b, 我们有$\xi\in(a,b)$使得
\begin{equation}
\frac{f(x)-f(y)}{g(x)-g(y)}=\frac{f'(\xi)}{g'(\xi)}
\end{equation}
从而
\begin{equation}
\inf_{t\in(a,y)}\frac{f'(t)}{g'(t)}\leq\frac{f(x)-f(y)}{g(x)-g(y)}\leq\sup_{t\in(a,y)}\frac{f'(t)}{g'(t)}
\end{equation}
上式中令$x\rightarrow a^+$并注意到条件(ii)蕴含
\begin{equation}
\varliminf_{x\rightarrow a^+}\frac{f(x)}{g(x)}=\varliminf_{x\rightarrow a^+}\frac{f(x)-f(y)}{g(x)-g(y)}, 
\varlimsup_{x\rightarrow a^+}\frac{f(x)}{g(x)}=\varlimsup_{x\rightarrow a^+}\frac{f(x)-f(y)}{g(x)-g(y)}
\end{equation}
可得
\begin{equation}
\inf_{t\in(a,y)}\frac{f'(t)}{g'(t)}\leq\varliminf_{x\rightarrow a^+}\frac{f(x)}{g(x)}
\leq\varlimsup_{x\rightarrow a^+}\frac{f(x)}{g(x)}\leq\sup_{t\in(a,y)}\frac{f'(t)}{g'(t)}
\end{equation}
再令$y\rightarrow a^+$即可证(\ref{L2}).
\end{document}
